hku讀 機械 大電 土木 前境邊個較好

mech 出黎做bs
civil 出黎做contractor (大部分)
ee 做港燈 中電外 有咩做?

論考完牌後，civil好似最well paid
但比較其他major，civil難唔難考?

paid: civil＞EE/mechanical
做嘢 mechanical 多啲 general job 可以接

咪撚揀mech

大電最stable

出到黎多數做咩? 會做電既bs嗎?

點解

大電

電

大din >>>> Civil > Mech

你讀mech有能力入到政府、電鐵煤、client 嘅話，我相信你揀civil嘅話條路會更加好行

入唔到政府同client嘅話，九成九都係做BS，而BS永遠都係會畀civil踩住，永遠都係二奶

想出國發展嘅話，大電同CS係更加受歡迎，想留喺香港嘅話，civil會係你嘅best choice

我唔係話mech無用，而係香港呢個地方令到mech人好難發圍，喺外國，mech人玩車玩飛機，做埋火箭，仲有工業可以畀mech人發揮，但香港就咩都無，啲mech人走哂去做冷氣，做bs，就算你好鍾意mech，但你畢業之後，好大機會要面對一個死氣沉沉，毫無創新可言嘅行業，到時你點對得住你張mechanical engineering 嘅degree?

跟興趣喇
你讀完4年出黎
世界就變嫁喇

同埋老實講
N賤行行都唔好做

大電出國有咩做？

smart grid嗰類，基本上外國嘅大電好多時都撈埋啲細電同埋programming嚟做，唔似香港咁單一

香港大電有咩做?

狗

咁狗要做咩呢

咪又係做狗

hku大電唔係話特別好炸喎
頭上話出國做既case 我會話其實hku同poly都做唔到
hku無錯係比較多theory 同有electronics & computing elective俾你讀下
但要追到外國既程度就....
另外大電既人愈黎愈多 出到黎準備攬炒

On唔好話hku la
宜加讀乜都土木行先啦

講到口都臭，若要生活好咪撚讀civil

利申：civil撚

工時邊個最長 邊個chur

推

三樣都辛苦 而土木超辛苦
讀書果陣讀到暈 全部勁人互鬥

到左出黎打工 頭五年日日收十一點 9-11無限做
對圖 計數 同大佬/客傾 project run
乜柒都係土木新丁做 痴q線

三十年後 應該土木最易上位既
不過要係呢個極燥底既行業挨三十年
真係有難度。

講緊consultant定main con?

講緊Consultant 真係食緊屎咁挨世界

不過main con好極端 有d main con都出名chur爆

一般黎講main con就舒服dd啦..

土木預左辛苦足四年, hku雖然入到政府, 做唔到client, grade都唔方好得去邊, 好offer就俾champ人/高gpa既搶曬, 跟住同同學比就差天共地

我當年都係聽人話ME 讀得廣

跟住讀左

依家中撚哂伏

屌哂上面話ME好既仆街

做consultant 要幾多gpa到

巴打而家撈緊咩? 邊間u出身?

利申：中咗伏

過3 lor, 無既話搵你in都係陪跑, 多數靚offer都俾有ceg offer個班(男3.5up) cap曬ga la

除左賣蟹, local consultant 唔洗過3, 不過如果你真係低到得2.7, 學到一知半解咁, 可能你真係唔適合做consultant.

大電 2.8 夠入 ARUP

入arup做consultant

cs 完

香港做飛機做死你。人工低行頭窄。

若要生活好, 味撚讀civil 呀, 連登日日loop呢句你仲入唔到腦?

萬般皆下品 唯有土木高

grad e 位計
Me Ee Bse 三個加埋都冇civil多
但係學位畢業人數就

civil係淨係civil 仲未計geo同stl

hku 讀civil 無得輸

why

自己睇 cedar graduate 既 report
睇下civil grad 左有咩做
其它major 有咩做就明
香港黎講 如果 civil 差，其它更差

考得好係有好工做
但睇靚工數目over個科人數
civil都唔係話特別多人有靚工開

若要生活好 咪撚簡civil

個report成3年前再無更新sosad son

有16

拿 你諗住打份工
就一定係civil>>>>>others
如果諗住開公司
我會讀mech/cs/ee呢d世界潮流野
係香港先會得civil一味搵到食

做civil係揾到，但都要有咁多位容納到每成千個fresh grad先得架，hku係勁，但仲有班海歸IC, Cambridge, UCL果班，嚟緊有一段好長時間都淡市，十年後先開始旺，咁而家點過？今年d人揾工都咁難，唔同早兩年一人幾個offer喺手

身邊識至少10個Year1 gpa >3.3嘅都唔揀civil，一諗到千辛萬苦入到去，又易爛grade，然後畢業果陣睇住d cs， mech， ee friend有工返，自己就仲未有著落，真係諗起都覺得淒涼

ps上面有巴打話做consultant 辛苦過contractor,唔好up得就up，從來未見過有contractor會舒服過consultant！

利申: 自身經驗+有幾個親戚分別喺consultant 同 main con做